政府近月發逾29萬份醫學監察通知書 豁免強制檢疫

根據《預防及控制疾病條例》，政府如信納某類別人士符合特定條件，可豁免他們抵港後強制檢疫14日，衞生署會發出醫學監察通知書。本台向衞生署查詢後，當局提供資料顯示，署方6月於各出入境管制站，發出45953份醫學監察通知書，較5月份多5733份，亦是自3月以來最多的月份。本月截至22日，則發出39584份通知書。

保安局本月8日書面回覆立法會議員提問時透露，政府由2月至5月一共發出逾20萬份醫學監察通知書。換言之，由2月至前日，有超過29萬人次入境後毋須接受強制檢疫，但要接受14天醫學監察，期間須佩戴口罩和每天量度體溫兩次。

衞生署指，要出入本港履行職責的機組人員，以及跨境貨車司機與必要的陪同人員，若持有14日內發出的有效醫學監察通知書，不會於每次入境時獲發新的通知書。

現時有33類人士獲豁免檢疫，包括跨境貨車司機、機組人員、船員、政府人員、為香港供應個人防護裝備相關人員、在內地從事生產作業的香港企業的人員、在內地提供專業服務的建造業人員、在內地進行物流活動人員等等。

本台向衞生署查詢分類數字，以了解過去數月獲豁免檢疫人士中，有多少屬於船員、機組人員或其他類別。衞生署回應時指，沒有備存分項數字。

別講笑 香港爆開了

CLS